空置稅其實會減慢單位供應速度

政府修改「預售樓花同意方案」，要求發展商不論透過何種方式銷售樓花，每次推售的住宅單位數目，均不能少於「預售樓花同意書」所涵蓋的單位總數的20%，規定即時生效。

假如未賣出的住宅單位數目少於總數的20%，發展商須一次過推售所有剩餘單位。地政總署將警告不遵從規定的發展商，並要求發展商提供解釋。假如發展商再違規，地政總署將不做警告，並即時撤銷有關預售同意書。

================================================

其實迫發展商加快賣樓花, 係無意思既

因為賣出既樓花, 都唔係即時住得人, 唔係有真供應比到出黎

發展商點解賣樓花呢？ 因為可以提早資金回籠, 咁發展商就有錢去起另一D新樓,
所以發展商可以做到「貨如輪轉」，加快製造新供應

林鄭政權係切斷呢個過程！

發展商係唔會想被迫賤賣資產, 咁發展商就可能會選擇完全唔賣樓花,
因為2年後樓價預計會上升, 不如等2年後先一次過賣現樓

咁樣, 發展商就會遲收返錢, 遲去起新樓, 新供應減慢, 咁D樓咪又係會升爆

即係又升

有乜政策? 講黎聽吓？

唔賣樓花賣現樓要坐監？

佢定樓花最少要出20%
主要係針對近期發展商拎一兩個單位出嚟俾人投標去試水溫
試下而家市場個價可以去到邊 用嗰個價做reference 托高個樓價

set 咗一次最少20%佢就冇得擠牙膏咁試水溫

佢個20%唔係指出新價單既單位數目咩？
招標應該唔受影響

早幾日聽新聞都聽到呢幾日有新盤拎一兩個單位出嚟賣
搵唔到今個月嘅新聞
quote 2018年3月俾你參考

利申琴日睇live

如果塊地有規定落成日期，係咪可以解決到個問題?

假設佢而家要靠賣樓花先可以有錢去投下一標
係完全唔賣樓花嘅情況下，呢1-2年間又食少隻標
就睇下賣樓花定係中少隻標邊個蝕多啲

利申：唔識

規定落成日期建築成本會增加
如果趕唔到進度要加快工數會多咗貴咗
最後又係買樓嗰個食

其實係咪想逼華楙個幾間發霉發展商推晒啲千年貨尾出黎？

好似都唔少

「有規定落成日期」係無乜用, 也不太關事

「賣樓花」既精要, 就係係落成前就賣貨, 未落成就收到錢, 然後有錢去起其他樓

佢依家只係加大誘因, 令發展商係落成後先賣現樓

我指新政策係咪好似都係唔包招標

其實一日唔解決demand side 每日150個支那蝗, 真係解決唔到問題

林鄭政權既做法, 對supply side係完全零增加

並且可能仲減慢supply

其實都係無用

如果我係發展商, 我就另外成立一間公司, 將d樓全部賣晒比呢間公司,

令d樓全部變成二手樓, 不受規管

每日150個支那蝗躝屍,

香港問題解決

其實應該監管埋啲濕九抽籤制度
要公平公正公開
依家啲抽籤制度擺明益晒炒家
真正用家根本買唔到
應該規定只可以一人一票, 簽約時不能加減轉名
以免發展商誇大超額認購率
同埋禁止分A,B組抽籤, 大手優先嘅制度

咁就全部變晒二手樓，更加賣唔去？！

變晒二手樓, 咪放租又得 (服務式住宅),

慢慢賣又得囉

在於每日150個支那蝗未肯躝屍

唔賣樓花啲錢轉得慢左，令到每年新樓落成量少左，公司最終收入大減。

支持鄭月娥房屋新政策

無可能，唔賣樓花個現金流咪會斷囉，隨時啲債又還唔起息又俾唔起 更唔好講去投地